<!-- --- IFG001 --- --><?xml version="1.0"?><ServicoCadastro>  <nome>Participar de processo seletivo para curso de Formação Inicial e Continuada</nome>  <sigla/>  <nomesPopulares>    <item>Os Cursos de Extensão no IFG são  definidos como de Formação lnicial, Formação Continuada ou Curso Livre.
A) Curso de Formação lnicial contempla um conjunto de saberes obtidos a partir da conclusão de curso de extensão, com carga horária mínima de 160 horas,que habilitam o indivíduo ao prosseguimento de estudos ou ao exercício profissional.
B) O Curso de Formação Continuada deverá contemplar uma das situações a seguir, que devem ser observadas como pré-requisito para sua oferta, com carga horária mínima de 40h: como continuidade do Curso de Formação lnicial;  como continuidade de estudos;  a partir dos eixos tecnológicos ofertados pelo Câmpus e como Formação Continuada para Docentes.
C) Curso Livre é de oferta espontânea do proponente, do próprio Câmpus ou a partir de demandas externas, mas que não se enquadram em Cursos de Formação lnicial ou Continuada. Carga horária mínima de 4h e máxima de 159 horas.</item>    <id>1</id>  </nomesPopulares>  <descricao> Se você deseja fazer um curso de Formação Inicial e Continuada neste Instituto, você precisa concorrer a uma vaga por meio deste serviço.</descricao>  <contato/>  <gratuito>false</gratuito>  <servicoDigital>false</servicoDigital>  <solicitantes>    <id>1</id>    <tipo>Os Cursos de Extensão são voltados para o aperfeiçoamento de conhecimentos de jovens e adultos, podendo alcançar toda a coletividade ou dirigir-se a pessoas, associações comunitárias, instituições públicas ou privadas, independentemente do nível de escolaridade e formação.</tipo>    </requisitos>  </solicitantes>  <tempoTotalEstimado>    <entre>      <min>16</min>      <max>30</max>      <unidade>dias</unidade>    </entre>  </tempoTotalEstimado>  <segmentosDaSociedade>    <item>      <item>Cidadãos</item>      <idSegmento>1</idSegmento>      <idServicoSegmento>1</idServicoSegmento>    </item>    <item>      <item>Órgãos e entidades públicas</item>      <idSegmento>2</idSegmento>      <idServicoSegmento>1</idServicoSegmento>    </item>    <item>      <item>Empresas</item>      <idSegmento>3</idSegmento>      <idServicoSegmento>1</idServicoSegmento>    </item>    <item>      <item>Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>      <idSegmento>4</idSegmento>      <idServicoSegmento>1</idServicoSegmento>    </item>  </segmentosDaSociedade>  <areasDeInteresse>    <item>Assistência Social</item>    <item>Cultura</item>    <item>Direitos Humanos</item>    <item>Educação</item>    <item>Esporte e Lazer</item>    <item>Pesquisa, Ciência, Inovação e Tecnologia</item>    <item>Saúde</item>    <item>Modernização da Gestão Pública. Desenvolvimento de Indicadores das Ações de Extensão.;Juventude, Articulação e Participação social;Meio Ambiente e Recursos Naturais;Inclusão Produtiva e Desenvolvimento Regional. Empreendedorismo e Extensão Tecnológica;Tecnologia da Informação e Comunicação;Comunicação;Mulheres e Relações de Gênero;Arte; Pesca e Aquicultura;Agronegócio, Agroecologia e Desenvolvimento Rural;Desenvolvimento Urbano; Redução das desigualdades sociais e combate à extrema pobreza; Geração de Trabalho e Renda por meio do apoio e fortalecimento de Empreendimentos Econômicos Solidários ; Promoção da Igualdade Racial;</item>  </areasDeInteresse>  <etapas>    <id>1</id>    <titulo>Os interessados em realizar o Curso deverão fazer a inscrição.</titulo>    <descricao>Os interessados em realizar o Curso deverão fazer a inscrição.</descricao>    <documentos>      <caso/>    </documentos>    <custos>      <custos/>      <caso/>    </custos>    <canaisDePrestacao>      <canaisDePrestacao>        <id>1</id>        <tipo>presencial</tipo>        <descricao>Na Gerência de Pesquisa, Pós-graduação e Extensão no Câmpus onde o curso será ofertado.</descricao>      </canaisDePrestacao>      <caso/>    </canaisDePrestacao>    <id>1</id>    <titulo>Após a inscrição o usuário selecionado deverá realizar a matrícula no curso.</titulo>    <descricao>Após a inscrição o usuário selecionado deverá realizar a matrícula no curso.</descricao>    <documentos>      <caso/>    </documentos>    <custos>      <custos/>      <caso/>    </custos>    <canaisDePrestacao>      <canaisDePrestacao>        <id>1</id>        <tipo>presencial</tipo>        <descricao>Na Gerência de Pesquisa, Pós-graduação e Extensão do Câmpus onde o curso será ofertado.</descricao>      </canaisDePrestacao>      <caso/>    </canaisDePrestacao>  </etapas>  <palavrasChave/>  <legislacoes/>  <validadeDocumento/><servicosRelacionados/></ServicoCadastro>
